    Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування
Є символи зарезервовані які компілятор розуміє по своєму, а не як звичайний символ.
" або ' як початок чи кінець рядка, \ як початок спецсимволу \n перехід на нову строку \t табуляція
 якщо нам потрібно вивести рядок: пір'я і ми хочемо використати одинарні кавички для цього 'пір'я' , 
то компілятор прочитає апостроф, як кінець рядка + щось незрозуміле далі,(рядок: пір і я'- не розумію що це) 
щоб цього не трапилось нам потрібно сказати компілятору, щоб він аппостроф вважав звичайним символом 
для цього перед апострофом ми ставимо слеш
'пір\'я'  і для компілятора це буде строка: пір'я 
екранування це ми даємо знати компілятору, що далі йде просто символ, а не те що він думає 
Для екранування ми використовуємо \

    Які засоби оголошення функцій ви знаєте?

Декларація функції

     function sum(a, b) {
     return a + b;
     }
Функція-вираз

    let minus = function (a, b) {
    return a - b; 
    }
Стрілкова функція

    let multiply = (a, b) => a * b;

    Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій?
var / function и объявлениями let / const / class заключается в инициализации. 
Первые инициализируются с неопределенным значением undefined

переменные и объявления функций поднимаются вверх своей области видимости
при компіляціі змінні і функції(їх об'ява) переміщаються вверх своєї області видимості.
Тобто коли ми їх використовуємо до фактичноїї об'яви компілятор про них вже знає.
var / function при підйомі ініціалізуються як undefined
let / const не ініціалізуються
Тому до фактичної об'яви var / function мі можемо використовувати
let / const не можемо(буде вибивати помилка)